{
    "question": "Ubalah satuan sudut berikut ke dalam derajat    1. 360 menit\r\n 2. 948 menit\r\n 3. 1.020 menit\r\n 5. 75.600 detik",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. (360*60)/360 = 60<br>2. (948*60)/360 = 158<br>3. (1020*60)/360 = 170<br>4. (75600/360) = 210<br><br>mungkin seperti itu yang dimaksud!!!<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-suatu-petajarak-20-km-ditunjukkan-dengan-jarak-4-cmberapa-441",
            "question": "Pada suatu peta,jarak 20 km ditunjukkan dengan jarak 4 cm.Berapa kilometer jarak yang ditunjukkan dengan panjang 16 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus mencari jarak: 20/4.16 = 80 km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-2x-5-11dengan-x-bilangan-bulat-364",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 2x + 5 \u2264 11,dengan x bilangan bulat adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2x + 5 \u2264 11<br>2x</span>\u2264\u00a011-5<br>2x\u2264\u00a06<br>x\u2264\u00a03",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dua-bilangan-selisih-5jika-dikali-bilangan-yang-besar-dikurang-454",
            "question": "1.Dua Bilangan selisih 5.jika dikali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukan bilangan itu jawab : 2.diketahui jumlah bilangan 100 dan selisihnya adalah 40.bagaimana nilai dua bilangan tersebut.dapat dinyatakan linear 1 variabel jawab : \u00a0 \u00a0 tolongg dijawab besok dikumpullll:'(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya tuhan yang tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-a2-1-dan-sejajar-garis-3x-2y50-adala-981",
            "question": "Persamaan garis melalui A(2,-1) dan sejajar garis 3x-2y+5=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = -1 x= 2<br><br>3x - 2y + 5 = 0<br>3x - 2y = -5<br>3.2 - 2.-1 = -5<br>6 - (-2) = -5<br>8 + 5 = 13<br><br><br>Jadi, 3x - 2y = 13<br>Atau 3x - 2y -13 = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-2x-gt-12-434",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut:    a. 2x &gt; 12\r\nb. 20 - y \u2265 2y + 5\r\nc. 6x - 18 &gt; 18",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a.2x&gt;12 \\\\ x&gt;12/2 \\\\ x&gt;6 \\\\  \\\\ b.20-y \\geq 2y+5 \\\\ -y-2y=5-20 \\\\ -3y=-15 \\\\ y=15/3 \\\\ y=5 \\\\  \\\\ c.6x-18&gt;18 \\\\6x&gt;18+18 \\\\ 6x&gt;36 \\\\ x&gt;6[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. x&gt;6<br>b.20 - 5\u00a0[tex] \\geq [/tex] 2y + y<br>\u00a0 \u00a015\u00a0[tex] \\geq [/tex] 3y<br>\u00a0 \u00a0 y\u00a0[tex] \\geq [/tex] 5<br>c. 6x &gt; 36<br>\u00a0 \u00a0 x &gt; 6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-perbedaan-dan-persamaan-dan-perbedaan-l-876",
            "question": "Bagaimana cara menghitung perbedaan dan persamaan dan perbedaan linear satu variabel ? Tolong jelaskan dengan jelas !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau pakai pendapat saya, persamaan linear satu variabel itu hanya mengunakan 1 variabel untuk penyelesaiaanya misalnya: x, y, dsb. sedangkan perbedaan linear satu variabel itu dalam penyelesainnya terdapat kata\u00a0<u></u><strong>tidak\u00a0</strong>atau\u00a0<strong>bukan</strong> misalnya: \u00a0dalam persamaan ini:<br>3x + 12 = 24, {x| x &lt; 5, x E\u00a0bilangan prima}<br>3x = 24 - 12<br>3x = 12<br>x = 4<br>jadi, x = 4\u00a0<strong>bukan\u00a0</strong>penyelesaian dari persamaan 3x + 12 = 24, {x|\u00a0x &lt; 5, x E bilangan prima}<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,<br>silahkan ditanyakan kalau tidak mengerti dengan jawaban saya tadi ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-aku-yaa-dibawah-ini-persamaan-yang-tidak-ekuiva-151",
            "question": "Tolong bantu aku yaa...\u00a0    Dibawah ini persamaan yang tidak ekuivalen dengan 5(x-3) - 2(x+1) = x + 3 adalah...\r\nA. 3x - 17 = x +\u00a03\r\nB. 3x = x +\u00a020\r\nC. 3x = x +16\r\nD. x = 10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5(x-3) - 2(x+1) = x+3<br>5x-15-2x-2 <span>=\u00a0</span>x+3<br>5x-2x-x\u00a0<span>=\u00a0</span>3+15+2<br>2x\u00a0<span>=\u00a0</span>20<br>x <span>= </span>20 \u00f7 2<br>x <span>=</span> 10<br><br>a. 3x -17 <span>= </span>x+3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 3x-x <span>=</span> 3+17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2x\u00a0  <span><strong></strong>= <strong></strong>20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  x = 20 \u00f7 2<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  x <strong>= </strong>10<br>b. 3x = x+20 <br>\u00a0\u00a0  3x - x = 20<br>\u00a0\u00a0  2x = 20<br>\u00a0\u00a0 x = 20\u00f72<br>\u00a0\u00a0 x = 10<br>c. 3x = x+16 <br>\u00a0\u00a0\u00a0 3x - x = 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2x = 16<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  x = 16\u00f72<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x = 8<br>d. x = 10<br><br>brarti yg tdak ekuivalen adlah c <br>maaf kalau salah.. ini jawaban saya :) <br></span><span><strong></strong>\n                </span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpuna-semesta-yng-mungkin-dri-himpuna-himpuna-berikut-360",
            "question": "Tentukan himpuna semesta yng mungkin dri himpuna-himpuna berikut.    a. {gelas,,piring,sendok,garpu}\r\nb. {9,16,25,36,49}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Semesta yang mungkin = Peralatan makan<br><br>b. Semesta yang mungkin = Bilangan kuadrat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rallysebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dalam-340",
            "question": "Pada kegiatan Rally,sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditambah kecepatanya 7 km/jam\njadi 70 km/ jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "habcdef-tulislah-semua-himpunan-bagian-dari-h-yg-mempunya-939",
            "question": "H=(a,b,c,d,e,f)\r\ntulislah semua himpunan bagian dari H yg mempunyai 5anggota!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>5 anggota</strong> = 6 <br>{a, b, c, d, e}; {a, b, c, d, f}; {a, b, c, e, f}; {a, b, d, e, f}; {b, c, d, e, f}; {a, c, d, e, f}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}